夜晚

一个人走在街上，过年的街道冷清了很多。刚下车的时候车子里放着不知道是谁的相声，心思不在所以一句没有听进去，准确讲是什么都没有听到。开门、开灯、放下书包、洗漱后钻进被窝才觉得释放。不知道是什么样的人在楼下喊情人节快乐，真奇怪，怎么这么快就到了这个节日了呢？很多时候忽略了那些不放假的节日，所以偶尔听到还真是觉得有些奇怪。不知道从什么时候开始喜欢夜晚，似乎忽明忽暗的灯光掩饰了我的不安。很多事情似乎夜晚就有足够的勇气，而到了白天则会觉得沮丧和泄气。恐惧什么的完全对不上状态，倒是泄气更接近真实状态，谁知道到了白天的时候会不会就毫无力气了呢？尽量避免负能量的出现，一旦真的发生就觉得无力反击。很多时候以为会咆哮或是歇斯底里，但结果往往相反，除了沉默也就是努力离开。太想要保护什么的时候反而更容易出错。